- N=1을 1, 2, 3의 합으로 나타내는 경우의 수

1

a[1] = 1

- N=2를 1, 2, 3의 합으로 나타내는 경우의 수

1+1
2

a[2] = 2

- N=3을 1, 2, 3의 합으로 나타내는 경우의 수

1+1+1
1+2
2+1
3

a[3] = 4

- N=4를 1, 2, 3의 합으로 나타내는 경우의 수

1+3을 표현할 수 있는 경우의 수 = a[3]

1+1+1+1
1+1+2
1+2+1
1+3

2+2를 표현할 수 있는 경우의 수 = a[2]

2+1+1
2+2

3+1을 표현할 수 있는 경우의 수 = a[1]

3+1

따라서 

a[4] = a[3]+a[2]+a[1] = 4+2+1 = 7

- N=5를 1, 2, 3의 합으로 나타내는 경우의 수

1+4를 표현할 수 있는 경우의 수 = a[4]
2+3를 표현할 수 있는 경우의 수 = a[3]
3+2를 표현할 수 있는 경우의 수 = a[2]

따라서 

a[5] = a[4]+a[3]+a[2] = 7+4+2 = 13

....

